港大中大撥款抽起 泛民質疑政治報復

香港不少大學生被指參與反修例抗爭，繼理工大學撥款申請抽起後，財經事務及庫務局昨去信立法會財務委員會，決定撤回在中大及港大翻新及興建醫學大樓的撥款項目，合共逾二億五千萬元的撥款。有民主派議員質疑，今次是政府作出政治報復。

中大在大埔第三十九區興建一座教學科研綜合大樓的5,970萬元，以及港大提升設施和發展醫學院校區的1.943億元。

今次是政府兩周內第三度抽起大學工程項目撥款。政府原定本月十五日以「需要更多時間解說」為由臨時抽起理大擴建工程撥款申請。至本月十九日，稱理大因近日事件而需檢視工程時間表。又再抽起擴建理大圖書館的三億四千萬元撥款。

公民黨立法會議員陳淑莊質疑，有人打算要懲罰大學和大學生，又斥抽起撥款會影響醫科生畢業。但有建制派議員曾稱吐露港公路被中大學生堵塞良久，反映大學教育有問題，故對撥款予大學有保留。

民建聯惡行，成日用政治藉口打壓民生議題，真係唔怪得你今年民選輸到脫褲。

煲大佢

推比誠哥鉅哥幫手

小學雞 小家種

佢哋講聲撤資裁員
班官嚇到賴尿啦

搞大學咪即係搞死未來

到時醫護人手更加短缺，輪候時間更長，就可以講政府同民建聯一手搞出黎。